{
  "app": {},
  "natures": {
    "Hardy": "勤奮",
    "Lonely": "怕寂寞",
    "Brave": "勇敢",
    "Adamant": "固執",
    "Naughty": "頑皮",
    "Bold": "大膽",
    "Docile": "坦率",
    "Relaxed": "悠閒",
    "Impish": "淘氣",
    "Lax": "樂天",
    "Timid": "膽小",
    "Hasty": "急躁",
    "Serious": "認真",
    "Jolly": "爽朗",
    "Naive": "天真",
    "Modest": "内斂",
    "Mild": "慢吞吞",
    "Quiet": "冷静",
    "Bashful": "害羞",
    "Rash": "馬虎",
    "Calm": "温和",
    "Gentle": "温順",
    "Sassy": "自大",
    "Careful": "慎重",
    "Quirky": "浮躁"
  },
  "moves": {
    "———": "―――――",
    "Pound": "拍擊",
    "Karate Chop": "空手劈",
    "Double Slap": "連環巴掌",
    "Comet Punch": "連續拳",
    "Mega Punch": "百萬噸重拳",
    "Pay Day": "聚寶功",
    "Fire Punch": "火焰拳",
    "Ice Punch": "冰凍拳",
    "Thunder Punch": "雷電拳",
    "Scratch": "抓",
    "Vise Grip": "夾住",
    "Guillotine": "斷頭鉗",
    "Razor Wind": "旋風刀",
    "Swords Dance": "劍舞",
    "Cut": "居合斬",
    "Gust": "起風",
    "Wing Attack": "翅膀攻擊",
    "Whirlwind": "吹飛",
    "Fly": "飛翔",
    "Bind": "綁緊",
    "Slam": "摔打",
    "Vine Whip": "藤鞭",
    "Stomp": "踩踏",
    "Double Kick": "二連踢",
    "Mega Kick": "百萬噸重踢",
    "Jump Kick": "飛踢",
    "Rolling Kick": "迴旋踢",
    "Sand Attack": "潑沙",
    "Headbutt": "頭錘",
    "Horn Attack": "角撞",
    "Fury Attack": "亂擊",
    "Horn Drill": "角鑽",
    "Tackle": "撞擊",
    "Body Slam": "泰山壓頂",
    "Wrap": "緊束",
    "Take Down": "猛撞",
    "Thrash": "大鬧一番",
    "Double-Edge": "捨身衝撞",
    "Tail Whip": "搖尾巴",
    "Poison Sting": "毒針",
    "Twineedle": "雙針",
    "Pin Missile": "飛彈針",
    "Leer": "瞪眼",
    "Bite": "咬住",
    "Growl": "叫聲",
    "Roar": "吼叫",
    "Sing": "唱歌",
    "Supersonic": "超音波",
    "Sonic Boom": "音爆",
    "Disable": "定身法",
    "Acid": "溶解液",
    "Ember": "火花",
    "Flamethrower": "噴射火焰",
    "Mist": "白霧",
    "Water Gun": "水槍",
    "Hydro Pump": "水炮",
    "Surf": "衝浪",
    "Ice Beam": "冰凍光束",
    "Blizzard": "暴風雪",
    "Psybeam": "幻象光線",
    "Bubble Beam": "泡沫光線",
    "Aurora Beam": "極光束",
    "Hyper Beam": "破壞光線",
    "Peck": "啄",
    "Drill Peck": "啄鑽",
    "Submission": "地獄翻滾",
    "Low Kick": "踢倒",
    "Counter": "雙倍奉還",
    "Seismic Toss": "地球上投",
    "Strength": "怪力",
    "Absorb": "吸取",
    "Mega Drain": "超級吸取",
    "Leech Seed": "寄生種子",
    "Growth": "生長",
    "Razor Leaf": "飛葉快刀",
    "Solar Beam": "日光束",
    "Poison Powder": "毒粉",
    "Stun Spore": "麻痺粉",
    "Sleep Powder": "催眠粉",
    "Petal Dance": "花瓣舞",
    "String Shot": "吐絲",
    "Dragon Rage": "龍之怒",
    "Fire Spin": "火焰旋渦",
    "Thunder Shock": "電擊",
    "Thunderbolt": "十萬伏特",
    "Thunder Wave": "電磁波",
    "Thunder": "打雷",
    "Rock Throw": "落石",
    "Earthquake": "地震",
    "Fissure": "地裂",
    "Dig": "挖洞",
    "Toxic": "劇毒",
    "Confusion": "念力",
    "Psychic": "精神強念",
    "Hypnosis": "催眠術",
    "Meditate": "瑜伽姿勢",
    "Agility": "高速移動",
    "Quick Attack": "電光一閃",
    "Rage": "憤怒",
    "Teleport": "瞬間移動",
    "Night Shade": "黑夜魔影",
    "Mimic": "模仿",
    "Screech": "刺耳聲",
    "Double Team": "影子分身",
    "Recover": "自我再生",
    "Harden": "變硬",
    "Minimize": "變小",
    "Smokescreen": "煙幕",
    "Confuse Ray": "奇異之光",
    "Withdraw": "縮入殼中",
    "Defense Curl": "變圓",
    "Barrier": "屏障",
    "Light Screen": "光牆",
    "Haze": "黑霧",
    "Reflect": "反射壁",
    "Focus Energy": "聚氣",
    "Bide": "忍耐",
    "Metronome": "揮指",
    "Mirror Move": "鸚鵡學舌",
    "Self-Destruct": "自爆",
    "Egg Bomb": "炸蛋",
    "Lick": "舌舔",
    "Smog": "濁霧",
    "Sludge": "污泥攻擊",
    "Bone Club": "骨棒",
    "Fire Blast": "大字爆炎",
    "Waterfall": "攀瀑",
    "Clamp": "貝殼夾擊",
    "Swift": "高速星星",
    "Skull Bash": "火箭頭錘",
    "Spike Cannon": "尖刺加農炮",
    "Constrict": "纏繞",
    "Amnesia": "瞬間失憶",
    "Kinesis": "折彎湯匙",
    "Soft-Boiled": "生蛋",
    "High Jump Kick": "飛膝踢",
    "Glare": "大蛇瞪眼",
    "Dream Eater": "食夢",
    "Poison Gas": "毒瓦斯",
    "Barrage": "投球",
    "Leech Life": "吸血",
    "Lovely Kiss": "惡魔之吻",
    "Sky Attack": "神鳥猛擊",
    "Transform": "變身",
    "Bubble": "泡沫",
    "Dizzy Punch": "迷昏拳",
    "Spore": "蘑菇孢子",
    "Flash": "閃光",
    "Psywave": "精神波",
    "Splash": "躍起",
    "Acid Armor": "溶化",
    "Crabhammer": "蟹鉗錘",
    "Explosion": "大爆炸",
    "Fury Swipes": "亂抓",
    "Bonemerang": "骨頭回力鏢",
    "Rest": "睡覺",
    "Rock Slide": "岩崩",
    "Hyper Fang": "必殺門牙",
    "Sharpen": "稜角化",
    "Conversion": "紋理",
    "Tri Attack": "三重攻擊",
    "Super Fang": "憤怒門牙",
    "Slash": "劈開",
    "Substitute": "替身",
    "Struggle": "掙扎",
    "Sketch": "寫生",
    "Triple Kick": "三連踢",
    "Thief": "小偷",
    "Spider Web": "蛛網",
    "Mind Reader": "心之眼",
    "Nightmare": "惡夢",
    "Flame Wheel": "火焰輪",
    "Snore": "打鼾",
    "Curse": "詛咒",
    "Flail": "抓狂",
    "Conversion 2": "紋理２",
    "Aeroblast": "氣旋攻擊",
    "Cotton Spore": "棉孢子",
    "Reversal": "起死回生",
    "Spite": "怨恨",
    "Powder Snow": "細雪",
    "Protect": "守住",
    "Mach Punch": "音速拳",
    "Scary Face": "鬼面",
    "Feint Attack": "出奇一擊",
    "Sweet Kiss": "天使之吻",
    "Belly Drum": "腹鼓",
    "Sludge Bomb": "污泥炸彈",
    "Mud-Slap": "擲泥",
    "Octazooka": "章魚桶炮",
    "Spikes": "撒菱",
    "Zap Cannon": "電磁炮",
    "Foresight": "識破",
    "Destiny Bond": "同命",
    "Perish Song": "滅亡之歌",
    "Icy Wind": "冰凍之風",
    "Detect": "看穿",
    "Bone Rush": "骨棒亂打",
    "Lock-On": "鎖定",
    "Outrage": "逆鱗",
    "Sandstorm": "沙暴",
    "Giga Drain": "終極吸取",
    "Endure": "挺住",
    "Charm": "撒嬌",
    "Rollout": "滾動",
    "False Swipe": "點到為止",
    "Swagger": "虛張聲勢",
    "Milk Drink": "喝牛奶",
    "Spark": "電光",
    "Fury Cutter": "連斬",
    "Steel Wing": "鋼翼",
    "Mean Look": "黑色目光",
    "Attract": "迷人",
    "Sleep Talk": "夢話",
    "Heal Bell": "治癒鈴聲",
    "Return": "報恩",
    "Present": "禮物",
    "Frustration": "遷怒",
    "Safeguard": "神秘守護",
    "Pain Split": "分擔痛楚",
    "Sacred Fire": "神聖之火",
    "Magnitude": "震級",
    "Dynamic Punch": "爆裂拳",
    "Megahorn": "超級角擊",
    "Dragon Breath": "龍息",
    "Baton Pass": "接棒",
    "Encore": "再來一次",
    "Pursuit": "追打",
    "Rapid Spin": "高速旋轉",
    "Sweet Scent": "甜甜香氣",
    "Iron Tail": "鐵尾",
    "Metal Claw": "金屬爪",
    "Vital Throw": "借力摔",
    "Morning Sun": "晨光",
    "Synthesis": "光合作用",
    "Moonlight": "月光",
    "Hidden Power": "覺醒力量",
    "Cross Chop": "十字劈",
    "Twister": "龍捲風",
    "Rain Dance": "求雨",
    "Sunny Day": "大晴天",
    "Crunch": "咬碎",
    "Mirror Coat": "鏡面反射",
    "Psych Up": "自我暗示",
    "Extreme Speed": "神速",
    "Ancient Power": "原始之力",
    "Shadow Ball": "暗影球",
    "Future Sight": "預知未來",
    "Rock Smash": "碎岩",
    "Whirlpool": "潮旋",
    "Beat Up": "圍攻",
    "Fake Out": "擊掌奇襲",
    "Uproar": "吵鬧",
    "Stockpile": "蓄力",
    "Spit Up": "噴出",
    "Swallow": "吞下",
    "Heat Wave": "熱風",
    "Hail": "冰雹",
    "Torment": "無理取鬧",
    "Flatter": "吹捧",
    "Will-O-Wisp": "鬼火",
    "Memento": "臨別禮物",
    "Facade": "硬撐",
    "Focus Punch": "真氣拳",
    "Smelling Salts": "清醒",
    "Follow Me": "看我嘛",
    "Nature Power": "自然之力",
    "Charge": "充電",
    "Taunt": "挑釁",
    "Helping Hand": "幫助",
    "Trick": "戲法",
    "Role Play": "扮演",
    "Wish": "祈願",
    "Assist": "借助",
    "Ingrain": "扎根",
    "Superpower": "蠻力",
    "Magic Coat": "魔法反射",
    "Recycle": "回收利用",
    "Revenge": "報復",
    "Brick Break": "劈瓦",
    "Yawn": "哈欠",
    "Knock Off": "拍落",
    "Endeavor": "蠻幹",
    "Eruption": "噴火",
    "Skill Swap": "特性互換",
    "Imprison": "封印",
    "Refresh": "煥然一新",
    "Grudge": "怨念",
    "Snatch": "搶奪",
    "Secret Power": "秘密之力",
    "Dive": "潛水",
    "Arm Thrust": "猛推",
    "Camouflage": "保護色",
    "Tail Glow": "螢火",
    "Luster Purge": "潔淨光芒",
    "Mist Ball": "薄霧球",
    "Feather Dance": "羽毛舞",
    "Teeter Dance": "搖晃舞",
    "Blaze Kick": "火焰踢",
    "Mud Sport": "玩泥巴",
    "Ice Ball": "冰球",
    "Needle Arm": "尖刺臂",
    "Slack Off": "偷懶",
    "Hyper Voice": "巨聲",
    "Poison Fang": "劇毒牙",
    "Crush Claw": "撕裂爪",
    "Blast Burn": "爆炸烈焰",
    "Hydro Cannon": "加農水炮",
    "Meteor Mash": "彗星拳",
    "Astonish": "驚嚇",
    "Weather Ball": "氣象球",
    "Aromatherapy": "芳香治療",
    "Fake Tears": "假哭",
    "Air Cutter": "空氣利刃",
    "Overheat": "過熱",
    "Odor Sleuth": "氣味偵測",
    "Rock Tomb": "岩石封鎖",
    "Silver Wind": "銀色旋風",
    "Metal Sound": "金屬音",
    "Grass Whistle": "草笛",
    "Tickle": "搔癢",
    "Cosmic Power": "宇宙力量",
    "Water Spout": "噴水",
    "Signal Beam": "信號光束",
    "Shadow Punch": "暗影拳",
    "Extrasensory": "神通力",
    "Sky Uppercut": "衝天拳",
    "Sand Tomb": "流沙地獄",
    "Sheer Cold": "絕對零度",
    "Muddy Water": "濁流",
    "Bullet Seed": "種子機關槍",
    "Aerial Ace": "燕返",
    "Icicle Spear": "冰錐",
    "Iron Defense": "鐵壁",
    "Block": "擋路",
    "Howl": "長嚎",
    "Dragon Claw": "龍爪",
    "Frenzy Plant": "瘋狂植物",
    "Bulk Up": "健美",
    "Bounce": "彈跳",
    "Mud Shot": "泥巴射擊",
    "Poison Tail": "毒尾",
    "Covet": "渴望",
    "Volt Tackle": "伏特攻擊",
    "Magical Leaf": "魔法葉",
    "Water Sport": "玩水",
    "Calm Mind": "冥想",
    "Leaf Blade": "葉刃",
    "Dragon Dance": "龍之舞",
    "Rock Blast": "岩石爆擊",
    "Shock Wave": "電擊波",
    "Water Pulse": "水之波動",
    "Doom Desire": "破滅之願",
    "Psycho Boost": "精神突進",
    "Roost": "羽棲",
    "Gravity": "重力",
    "Miracle Eye": "奇跡之眼",
    "Wake-Up Slap": "喚醒巴掌",
    "Hammer Arm": "臂錘",
    "Gyro Ball": "陀螺球",
    "Healing Wish": "治癒之願",
    "Brine": "鹽水",
    "Natural Gift": "自然之恩",
    "Feint": "佯攻",
    "Pluck": "啄食",
    "Tailwind": "順風",
    "Acupressure": "點穴",
    "Metal Burst": "金屬爆炸",
    "U-turn": "急速折返",
    "Close Combat": "近身戰",
    "Payback": "以牙還牙",
    "Assurance": "惡意追擊",
    "Embargo": "查封",
    "Fling": "投擲",
    "Psycho Shift": "精神轉移",
    "Trump Card": "王牌",
    "Heal Block": "回復封鎖",
    "Wring Out": "絞緊",
    "Power Trick": "力量戲法",
    "Gastro Acid": "胃液",
    "Lucky Chant": "幸運咒語",
    "Me First": "搶先一步",
    "Copycat": "仿效",
    "Power Swap": "力量互換",
    "Guard Swap": "防守互換",
    "Punishment": "懲罰",
    "Last Resort": "珍藏",
    "Worry Seed": "煩惱種子",
    "Sucker Punch": "突襲",
    "Toxic Spikes": "毒菱",
    "Heart Swap": "心靈互換",
    "Aqua Ring": "水流環",
    "Magnet Rise": "電磁飄浮",
    "Flare Blitz": "閃焰衝鋒",
    "Force Palm": "發勁",
    "Aura Sphere": "波導彈",
    "Rock Polish": "岩石打磨",
    "Poison Jab": "毒擊",
    "Dark Pulse": "惡之波動",
    "Night Slash": "暗襲要害",
    "Aqua Tail": "水流尾",
    "Seed Bomb": "種子炸彈",
    "Air Slash": "空氣斬",
    "X-Scissor": "十字剪",
    "Bug Buzz": "蟲鳴",
    "Dragon Pulse": "龍之波動",
    "Dragon Rush": "龍之俯衝",
    "Power Gem": "力量寶石",
    "Drain Punch": "吸取拳",
    "Vacuum Wave": "真空波",
    "Focus Blast": "真氣彈",
    "Energy Ball": "能量球",
    "Brave Bird": "勇鳥猛攻",
    "Earth Power": "大地之力",
    "Switcheroo": "掉包",
    "Giga Impact": "終極衝擊",
    "Nasty Plot": "詭計",
    "Bullet Punch": "子彈拳",
    "Avalanche": "雪崩",
    "Ice Shard": "冰礫",
    "Shadow Claw": "暗影爪",
    "Thunder Fang": "雷電牙",
    "Ice Fang": "冰凍牙",
    "Fire Fang": "火焰牙",
    "Shadow Sneak": "影子偷襲",
    "Mud Bomb": "泥巴炸彈",
    "Psycho Cut": "精神利刃",
    "Zen Headbutt": "意念頭錘",
    "Mirror Shot": "鏡光射擊",
    "Flash Cannon": "加農光炮",
    "Rock Climb": "攀岩",
    "Defog": "清除濃霧",
    "Trick Room": "戲法空間",
    "Draco Meteor": "流星群",
    "Discharge": "放電",
    "Lava Plume": "噴煙",
    "Leaf Storm": "飛葉風暴",
    "Power Whip": "強力鞭打",
    "Rock Wrecker": "岩石炮",
    "Cross Poison": "十字毒刃",
    "Gunk Shot": "垃圾射擊",
    "Iron Head": "鐵頭",
    "Magnet Bomb": "磁鐵炸彈",
    "Stone Edge": "尖石攻擊",
    "Captivate": "誘惑",
    "Stealth Rock": "隱形岩",
    "Grass Knot": "打草結",
    "Chatter": "喋喋不休",
    "Judgment": "制裁光礫",
    "Bug Bite": "蟲咬",
    "Charge Beam": "充電光束",
    "Wood Hammer": "木槌",
    "Aqua Jet": "水流噴射",
    "Attack Order": "攻擊指令",
    "Defend Order": "防禦指令",
    "Heal Order": "回復指令",
    "Head Smash": "雙刃頭錘",
    "Double Hit": "二連擊",
    "Roar of Time": "時光咆哮",
    "Spacial Rend": "亞空裂斬",
    "Lunar Dance": "新月舞",
    "Crush Grip": "捏碎",
    "Magma Storm": "熔岩風暴",
    "Dark Void": "暗黑洞",
    "Seed Flare": "種子閃光",
    "Ominous Wind": "奇異之風",
    "Shadow Force": "暗影潛襲",
    "Hone Claws": "磨爪",
    "Wide Guard": "廣域防守",
    "Guard Split": "防守平分",
    "Power Split": "力量平分",
    "Wonder Room": "奇妙空間",
    "Psyshock": "精神衝擊",
    "Venoshock": "毒液衝擊",
    "Autotomize": "身體輕量化",
    "Rage Powder": "憤怒粉",
    "Telekinesis": "意念移物",
    "Magic Room": "魔法空間",
    "Smack Down": "擊落",
    "Storm Throw": "山嵐摔",
    "Flame Burst": "烈焰濺射",
    "Sludge Wave": "污泥波",
    "Quiver Dance": "蝶舞",
    "Heavy Slam": "重磅衝撞",
    "Synchronoise": "同步干擾",
    "Electro Ball": "電球",
    "Soak": "浸水",
    "Flame Charge": "蓄能焰襲",
    "Coil": "盤蜷",
    "Low Sweep": "下盤踢",
    "Acid Spray": "酸液炸彈",
    "Foul Play": "欺詐",
    "Simple Beam": "單純光束",
    "Entrainment": "找夥伴",
    "After You": "您先請",
    "Round": "輪唱",
    "Echoed Voice": "回聲",
    "Chip Away": "逐步擊破",
    "Clear Smog": "清除之煙",
    "Stored Power": "輔助力量",
    "Quick Guard": "快速防守",
    "Ally Switch": "交換場地",
    "Scald": "熱水",
    "Shell Smash": "破殼",
    "Heal Pulse": "治癒波動",
    "Hex": "禍不單行",
    "Sky Drop": "自由落體",
    "Shift Gear": "換檔",
    "Circle Throw": "巴投",
    "Incinerate": "燒盡",
    "Quash": "延後",
    "Acrobatics": "雜技",
    "Reflect Type": "鏡面屬性",
    "Retaliate": "報仇",
    "Final Gambit": "搏命",
    "Bestow": "傳遞禮物",
    "Inferno": "煉獄",
    "Water Pledge": "水之誓約",
    "Fire Pledge": "火之誓約",
    "Grass Pledge": "草之誓約",
    "Volt Switch": "伏特替換",
    "Struggle Bug": "蟲之抵抗",
    "Bulldoze": "重踏",
    "Frost Breath": "冰息",
    "Dragon Tail": "龍尾",
    "Work Up": "自我激勵",
    "Electroweb": "電網",
    "Wild Charge": "瘋狂伏特",
    "Drill Run": "直衝鑽",
    "Dual Chop": "二連劈",
    "Heart Stamp": "愛心印章",
    "Horn Leech": "木角",
    "Sacred Sword": "聖劍",
    "Razor Shell": "貝殼刃",
    "Heat Crash": "高溫重壓",
    "Leaf Tornado": "青草攪拌器",
    "Steamroller": "瘋狂滾壓",
    "Cotton Guard": "棉花防守",
    "Night Daze": "暗黑爆破",
    "Psystrike": "精神擊破",
    "Tail Slap": "掃尾拍打",
    "Hurricane": "暴風",
    "Head Charge": "爆炸頭突擊",
    "Gear Grind": "齒輪飛盤",
    "Searing Shot": "火焰彈",
    "Techno Blast": "高科技光炮",
    "Relic Song": "古老之歌",
    "Secret Sword": "神秘之劍",
    "Glaciate": "冰封世界",
    "Bolt Strike": "雷擊",
    "Blue Flare": "青焰",
    "Fiery Dance": "火之舞",
    "Freeze Shock": "冰凍伏特",
    "Ice Burn": "極寒冷焰",
    "Snarl": "大聲咆哮",
    "Icicle Crash": "冰柱墜擊",
    "V-create": "Ｖ熱焰",
    "Fusion Flare": "交錯火焰",
    "Fusion Bolt": "交錯閃電",
    "Flying Press": "飛身重壓",
    "Mat Block": "掀榻榻米",
    "Belch": "打嗝",
    "Rototiller": "耕地",
    "Sticky Web": "黏黏網",
    "Fell Stinger": "致命針刺",
    "Phantom Force": "潛靈奇襲",
    "Trick-or-Treat": "萬聖夜",
    "Noble Roar": "戰吼",
    "Ion Deluge": "等離子浴",
    "Parabolic Charge": "拋物面充電",
    "Forest’s Curse": "森林詛咒",
    "Petal Blizzard": "落英繽紛",
    "Freeze-Dry": "冷凍乾燥",
    "Disarming Voice": "魅惑之聲",
    "Parting Shot": "拋下狠話",
    "Topsy-Turvy": "顛倒",
    "Draining Kiss": "吸取之吻",
    "Crafty Shield": "戲法防守",
    "Flower Shield": "鮮花防守",
    "Grassy Terrain": "青草場地",
    "Misty Terrain": "薄霧場地",
    "Electrify": "輸電",
    "Play Rough": "嬉鬧",
    "Fairy Wind": "妖精之風",
    "Moonblast": "月亮之力",
    "Boomburst": "爆音波",
    "Fairy Lock": "妖精之鎖",
    "King’s Shield": "王者盾牌",
    "Play Nice": "和睦相處",
    "Confide": "密語",
    "Diamond Storm": "鑽石風暴",
    "Steam Eruption": "蒸汽爆炸",
    "Hyperspace Hole": "異次元洞",
    "Water Shuriken": "飛水手裡劍",
    "Mystical Fire": "魔法火焰",
    "Spiky Shield": "尖刺防守",
    "Aromatic Mist": "芳香薄霧",
    "Eerie Impulse": "怪異電波",
    "Venom Drench": "毒液陷阱",
    "Powder": "粉塵",
    "Geomancy": "大地掌控",
    "Magnetic Flux": "磁場操控",
    "Happy Hour": "歡樂時光",
    "Electric Terrain": "電氣場地",
    "Dazzling Gleam": "魔法閃耀",
    "Celebrate": "慶祝",
    "Hold Hands": "牽手",
    "Baby-Doll Eyes": "圓瞳",
    "Nuzzle": "蹭蹭臉頰",
    "Hold Back": "手下留情",
    "Infestation": "死纏爛打",
    "Power-Up Punch": "增強拳",
    "Oblivion Wing": "死亡之翼",
    "Thousand Arrows": "千箭齊發",
    "Thousand Waves": "千波激盪",
    "Land’s Wrath": "大地神力",
    "Light of Ruin": "破滅之光",
    "Origin Pulse": "根源波動",
    "Precipice Blades": "斷崖之劍",
    "Dragon Ascent": "畫龍點睛",
    "Hyperspace Fury": "異次元猛攻",
    "Breakneck Blitz": "究極無敵大衝撞",
    "All-Out Pummeling": "究極無敵大衝撞",
    "Supersonic Skystrike": "全力無雙激烈拳",
    "Acid Downpour": "全力無雙激烈拳",
    "Tectonic Rage": "極速俯衝轟烈撞",
    "Continental Crush": "極速俯衝轟烈撞",
    "Savage Spin-Out": "強酸劇毒滅絕雨",
    "Never-Ending Nightmare": "強酸劇毒滅絕雨",
    "Corkscrew Crash": "地隆嘯天大終結",
    "Inferno Overdrive": "地隆嘯天大終結",
    "Hydro Vortex": "毀天滅地巨岩墜",
    "Bloom Doom": "毀天滅地巨岩墜",
    "Gigavolt Havoc": "絕對捕食迴旋斬",
    "Shattered Psyche": "絕對捕食迴旋斬",
    "Subzero Slammer": "無盡暗夜之誘惑",
    "Devastating Drake": "無盡暗夜之誘惑",
    "Black Hole Eclipse": "超絕螺旋連擊",
    "Twinkle Tackle": "超絕螺旋連擊",
    "Catastropika": "超強極限爆焰彈",
    "Shore Up": "超強極限爆焰彈",
    "First Impression": "超級水流大漩渦",
    "Baneful Bunker": "超級水流大漩渦",
    "Spirit Shackle": "絢爛繽紛花怒放",
    "Darkest Lariat": "絢爛繽紛花怒放",
    "Sparkling Aria": "終極伏特狂雷閃",
    "Ice Hammer": "終極伏特狂雷閃",
    "Floral Healing": "至高精神破壞波",
    "High Horsepower": "至高精神破壞波",
    "Strength Sap": "激狂大地萬里冰",
    "Solar Blade": "激狂大地萬里冰",
    "Leafage": "究極巨龍震天地",
    "Spotlight": "究極巨龍震天地",
    "Toxic Thread": "黑洞吞噬萬物滅",
    "Laser Focus": "黑洞吞噬萬物滅",
    "Gear Up": "可愛星星飛天撞",
    "Throat Chop": "可愛星星飛天撞",
    "Pollen Puff": "皮卡皮卡必殺擊",
    "Anchor Shot": "集沙",
    "Psychic Terrain": "迎頭一擊",
    "Lunge": "碉堡",
    "Fire Lash": "縫影",
    "Power Trip": "ＤＤ金勾臂",
    "Burn Up": "泡影的詠歎調",
    "Speed Swap": "冰錘",
    "Smart Strike": "花療",
    "Purify": "十萬馬力",
    "Revelation Dance": "吸取力量",
    "Core Enforcer": "日光刃",
    "Trop Kick": "樹葉",
    "Instruct": "聚光燈",
    "Beak Blast": "毒絲",
    "Clanging Scales": "磨礪",
    "Dragon Hammer": "輔助齒輪",
    "Brutal Swing": "地獄突刺",
    "Aurora Veil": "花粉團",
    "Sinister Arrow Raid": "擲錨",
    "Malicious Moonsault": "精神場地",
    "Oceanic Operetta": "猛撲",
    "Guardian of Alola": "火焰鞭",
    "Soul-Stealing 7-Star Strike": "囂張",
    "Stoked Sparksurfer": "燃盡",
    "Pulverizing Pancake": "速度互換",
    "Extreme Evoboost": "修長之角",
    "Genesis Supernova": "淨化",
    "Shell Trap": "覺醒之舞",
    "Fleur Cannon": "核心懲罰者",
    "Psychic Fangs": "熱帶踢",
    "Stomping Tantrum": "號令",
    "Shadow Bone": "鳥嘴加農炮",
    "Accelerock": "鱗片噪音",
    "Liquidation": "龍錘",
    "Prismatic Laser": "狂舞揮打",
    "Spectral Thief": "極光幕",
    "Sunsteel Strike": "遮天蔽日暗影箭",
    "Moongeist Beam": "極惡飛躍粉碎擊",
    "Tearful Look": "海神莊嚴交響樂",
    "Zing Zap": "巨人衛士・阿羅拉",
    "Nature’s Madness": "七星奪魂腿",
    "Multi-Attack": "駕雷馭電戲衝浪",
    "10,000,000 Volt Thunderbolt": "認真起來大爆擊",
    "Mind Blown": "九彩昇華齊聚頂",
    "Plasma Fists": "起源超新星大爆炸",
    "Photon Geyser": "陷阱甲殼",
    "Light That Burns the Sky": "花朵加農炮",
    "Searing Sunraze Smash": "精神之牙",
    "Menacing Moonraze Maelstrom": "跺腳",
    "Let’s Snuggle Forever": "暗影之骨",
    "Splintered Stormshards": "衝岩",
    "Clangorous Soulblaze": "水流裂破",
    "Zippy Zap": "稜鏡鐳射",
    "Splishy Splash": "暗影偷盜",
    "Floaty Fall": "流星閃衝",
    "Pika Papow": "暗影之光",
    "Bouncy Bubble": "淚眼汪汪",
    "Buzzy Buzz": "麻麻刺刺",
    "Sizzly Slide": "自然之怒",
    "Glitzy Glow": "多屬性攻擊",
    "Baddy Bad": "千萬伏特",
    "Sappy Seed": "驚爆大頭",
    "Freezy Frost": "等離子閃電拳",
    "Sparkly Swirl": "光子噴湧",
    "Veevee Volley": "焚天滅世熾光爆",
    "Double Iron Bash": "日光迴旋下蒼穹",
    "Max Guard": "月華飛濺落靈霄",
    "Dynamax Cannon": "親密無間大亂揍",
    "Snipe Shot": "狼嘯石牙颶風暴",
    "Jaw Lock": "熾魂熱舞烈音爆",
    "Stuff Cheeks": "電電加速",
    "No Retreat": "滔滔衝浪",
    "Tar Shot": "飄飄墜落",
    "Magic Powder": "閃閃雷光",
    "Dragon Darts": "活活氣泡",
    "Teatime": "麻麻電擊",
    "Octolock": "熊熊火爆",
    "Bolt Beak": "嘩嘩氣場",
    "Fishious Rend": "壞壞領域",
    "Court Change": "茁茁轟炸",
    "Max Flare": "冰冰霜凍",
    "Max Flutterby": "亮亮風暴",
    "Max Lightning": "砰砰擊破",
    "Max Strike": "鋼拳雙擊",
    "Max Knuckle": "極巨防壁",
    "Max Phantasm": "極巨炮",
    "Max Hailstorm": "狙擊",
    "Max Ooze": "緊咬不放",
    "Max Geyser": "大快朵頤",
    "Max Airstream": "背水一戰",
    "Max Starfall": "瀝青射擊",
    "Max Wyrmwind": "魔法粉",
    "Max Mindstorm": "龍箭",
    "Max Rockfall": "茶會",
    "Max Quake": "蛸固",
    "Max Darkness": "電喙",
    "Max Overgrowth": "鰓咬",
    "Max Steelspike": "換場",
    "Clangorous Soul": "極巨火爆",
    "Body Press": "極巨蟲蠱",
    "Decorate": "極巨閃電",
    "Drum Beating": "極巨攻擊",
    "Snap Trap": "極巨拳鬥",
    "Pyro Ball": "極巨幽魂",
    "Behemoth Blade": "極巨寒冰",
    "Behemoth Bash": "極巨酸毒",
    "Aura Wheel": "極巨水流",
    "Breaking Swipe": "極巨飛衝",
    "Branch Poke": "極巨妖精",
    "Overdrive": "極巨龍騎",
    "Apple Acid": "極巨超能",
    "Grav Apple": "極巨岩石",
    "Spirit Break": "極巨大地",
    "Strange Steam": "極巨惡霸",
    "Life Dew": "極巨草原",
    "Obstruct": "極巨鋼鐵",
    "False Surrender": "魂舞烈音爆",
    "Meteor Assault": "撲擊",
    "Eternabeam": "裝飾",
    "Steel Beam": "鼓擊"
  },
  "abilities": {
    "—": "―",
    "Stench": "惡臭",
    "Drizzle": "降雨",
    "Speed Boost": "加速",
    "Battle Armor": "戰鬥盔甲",
    "Sturdy": "結實",
    "Damp": "濕氣",
    "Limber": "柔軟",
    "Sand Veil": "沙隱",
    "Static": "靜電",
    "Volt Absorb": "蓄電",
    "Water Absorb": "儲水",
    "Oblivious": "遲鈍",
    "Cloud Nine": "無關天氣",
    "Compound Eyes": "複眼",
    "Insomnia": "不眠",
    "Color Change": "變色",
    "Immunity": "免疫",
    "Flash Fire": "引火",
    "Shield Dust": "鱗粉",
    "Own Tempo": "我行我素",
    "Suction Cups": "吸盤",
    "Intimidate": "威嚇",
    "Shadow Tag": "踩影",
    "Rough Skin": "粗糙皮膚",
    "Wonder Guard": "神奇守護",
    "Levitate": "飄浮",
    "Effect Spore": "孢子",
    "Synchronize": "同步",
    "Clear Body": "恒淨之軀",
    "Natural Cure": "自然回復",
    "Lightning Rod": "避雷針",
    "Serene Grace": "天恩",
    "Swift Swim": "悠游自如",
    "Chlorophyll": "葉綠素",
    "Illuminate": "發光",
    "Trace": "複製",
    "Huge Power": "大力士",
    "Poison Point": "毒刺",
    "Inner Focus": "精神力",
    "Magma Armor": "熔岩鎧甲",
    "Water Veil": "水幕",
    "Magnet Pull": "磁力",
    "Soundproof": "隔音",
    "Rain Dish": "雨盤",
    "Sand Stream": "揚沙",
    "Pressure": "壓迫感",
    "Thick Fat": "厚脂肪",
    "Early Bird": "早起",
    "Flame Body": "火焰之軀",
    "Run Away": "逃跑",
    "Keen Eye": "銳利目光",
    "Hyper Cutter": "怪力鉗",
    "Pickup": "撿拾",
    "Truant": "懶惰",
    "Hustle": "活力",
    "Cute Charm": "迷人之軀",
    "Plus": "正電",
    "Minus": "負電",
    "Forecast": "陰晴不定",
    "Sticky Hold": "黏著",
    "Shed Skin": "蛻皮",
    "Guts": "毅力",
    "Marvel Scale": "神奇鱗片",
    "Liquid Ooze": "汙泥漿",
    "Overgrow": "茂盛",
    "Blaze": "猛火",
    "Torrent": "激流",
    "Swarm": "蟲之預感",
    "Rock Head": "堅硬腦袋",
    "Drought": "日照",
    "Arena Trap": "沙穴",
    "Vital Spirit": "幹勁",
    "White Smoke": "白色煙霧",
    "Pure Power": "瑜伽之力",
    "Shell Armor": "硬殼盔甲",
    "Air Lock": "氣閘",
    "Tangled Feet": "蹣跚",
    "Motor Drive": "電氣引擎",
    "Rivalry": "鬥爭心",
    "Steadfast": "不屈之心",
    "Snow Cloak": "雪隱",
    "Gluttony": "貪吃鬼",
    "Anger Point": "憤怒穴位",
    "Unburden": "輕裝",
    "Heatproof": "耐熱",
    "Simple": "單純",
    "Dry Skin": "乾燥皮膚",
    "Download": "下載",
    "Iron Fist": "鐵拳",
    "Poison Heal": "毒療",
    "Adaptability": "適應力",
    "Skill Link": "連續攻擊",
    "Hydration": "濕潤之軀",
    "Solar Power": "太陽之力",
    "Quick Feet": "飛毛腿",
    "Normalize": "一般皮膚",
    "Sniper": "狙擊手",
    "Magic Guard": "魔法防守",
    "No Guard": "無防守",
    "Stall": "慢出",
    "Technician": "技術高手",
    "Leaf Guard": "葉子防守",
    "Klutz": "笨拙",
    "Mold Breaker": "破格",
    "Super Luck": "超幸運",
    "Aftermath": "引爆",
    "Anticipation": "危險預知",
    "Forewarn": "預知夢",
    "Unaware": "純樸",
    "Tinted Lens": "有色眼鏡",
    "Filter": "過濾",
    "Slow Start": "慢啟動",
    "Scrappy": "膽量",
    "Storm Drain": "引水",
    "Ice Body": "冰凍之軀",
    "Solid Rock": "堅硬岩石",
    "Snow Warning": "降雪",
    "Honey Gather": "采蜜",
    "Frisk": "察覺",
    "Reckless": "捨身",
    "Multitype": "多屬性",
    "Flower Gift": "花之禮",
    "Bad Dreams": "夢魘",
    "Pickpocket": "順手牽羊",
    "Sheer Force": "強行",
    "Contrary": "唱反調",
    "Unnerve": "緊張感",
    "Defiant": "不服輸",
    "Defeatist": "軟弱",
    "Cursed Body": "詛咒之軀",
    "Healer": "治癒之心",
    "Friend Guard": "友情防守",
    "Weak Armor": "碎裂鎧甲",
    "Heavy Metal": "重金屬",
    "Light Metal": "輕金屬",
    "Multiscale": "多重鱗片",
    "Toxic Boost": "中毒激升",
    "Flare Boost": "受熱激升",
    "Harvest": "收穫",
    "Telepathy": "心靈感應",
    "Moody": "心情不定",
    "Overcoat": "防塵",
    "Poison Touch": "毒手",
    "Regenerator": "再生力",
    "Big Pecks": "健壯胸肌",
    "Sand Rush": "撥沙",
    "Wonder Skin": "奇跡皮膚",
    "Analytic": "分析",
    "Illusion": "幻覺",
    "Imposter": "變身者",
    "Infiltrator": "穿透",
    "Mummy": "木乃伊",
    "Moxie": "自信過度",
    "Justified": "正義之心",
    "Rattled": "膽怯",
    "Magic Bounce": "魔法鏡",
    "Sap Sipper": "食草",
    "Prankster": "惡作劇之心",
    "Sand Force": "沙之力",
    "Iron Barbs": "鐵刺",
    "Zen Mode": "達摩模式",
    "Victory Star": "勝利之星",
    "Turboblaze": "渦輪火焰",
    "Teravolt": "兆級電壓",
    "Aroma Veil": "芳香幕",
    "Flower Veil": "花幕",
    "Cheek Pouch": "頰囊",
    "Protean": "變幻自如",
    "Fur Coat": "毛皮大衣",
    "Magician": "魔術師",
    "Bulletproof": "防彈",
    "Competitive": "好勝",
    "Strong Jaw": "強壯之顎",
    "Refrigerate": "冰凍皮膚",
    "Sweet Veil": "甜幕",
    "Stance Change": "戰鬥切換",
    "Gale Wings": "疾風之翼",
    "Mega Launcher": "超級發射器",
    "Grass Pelt": "草之毛皮",
    "Symbiosis": "共生",
    "Tough Claws": "硬爪",
    "Pixilate": "妖精皮膚",
    "Gooey": "黏滑",
    "Aerilate": "飛行皮膚",
    "Parental Bond": "親子愛",
    "Dark Aura": "暗黑氣場",
    "Fairy Aura": "妖精氣場",
    "Aura Break": "氣場破壞",
    "Primordial Sea": "始源之海",
    "Desolate Land": "終結之地",
    "Delta Stream": "德爾塔氣流",
    "Stamina": "持久力",
    "Wimp Out": "躍躍欲逃",
    "Emergency Exit": "危險回避",
    "Water Compaction": "遇水凝固",
    "Merciless": "不仁不義",
    "Shields Down": "界限盾殼",
    "Stakeout": "蹲守",
    "Water Bubble": "水泡",
    "Steelworker": "鋼能力者",
    "Berserk": "怒火沖天",
    "Slush Rush": "撥雪",
    "Long Reach": "遠隔",
    "Liquid Voice": "濕潤之聲",
    "Triage": "先行治療",
    "Galvanize": "電氣皮膚",
    "Surge Surfer": "衝浪之尾",
    "Schooling": "魚群",
    "Disguise": "畫皮",
    "Battle Bond": "牽絆變身",
    "Power Construct": "群聚變形",
    "Corrosion": "腐蝕",
    "Comatose": "絕對睡眠",
    "Queenly Majesty": "女王的威嚴",
    "Innards Out": "飛出的內在物",
    "Dancer": "舞者",
    "Battery": "蓄電池",
    "Fluffy": "毛茸茸",
    "Dazzling": "鮮豔之軀",
    "Soul-Heart": "魂心",
    "Tangling Hair": "卷髮",
    "Receiver": "接球手",
    "Power of Alchemy": "化學之力",
    "Beast Boost": "異獸提升",
    "RKS System": "ＡＲ系統",
    "Electric Surge": "電氣製造者",
    "Psychic Surge": "精神製造者",
    "Misty Surge": "薄霧製造者",
    "Grassy Surge": "青草製造者",
    "Full Metal Body": "金屬防護",
    "Shadow Shield": "幻影防守",
    "Prism Armor": "棱鏡裝甲",
    "Neuroforce": "腦核之力",
    "Intrepid Sword": "不撓之劍",
    "Dauntless Shield": "不屈之盾",
    "Libero": "自由者",
    "Ball Fetch": "撿球",
    "Cotton Down": "棉絮",
    "Propeller Tail": "螺旋尾鰭",
    "Mirror Armor": "鏡甲",
    "Gulp Missile": "一口導彈",
    "Stalwart": "堅毅",
    "Steam Engine": "蒸汽機",
    "Punk Rock": "龐克搖滾",
    "Sand Spit": "吐沙",
    "Ice Scales": "冰鱗粉",
    "Ripen": "熟成",
    "Ice Face": "結凍頭",
    "Power Spot": "能量點",
    "Mimicry": "擬態",
    "Screen Cleaner": "除障",
    "Steely Spirit": "鋼之意志",
    "Perish Body": "滅亡之軀",
    "Wandering Spirit": "遊魂",
    "Gorilla Tactics": "一猩一意",
    "Neutralizing Gas": "化學變化氣體",
    "Pastel Veil": "粉彩護幕",
    "Hunger Switch": "飽了又餓"
  },
  "species": {
    "Egg": "﻿蛋",
    "Bulbasaur": "妙蛙種子",
    "Ivysaur": "妙蛙草",
    "Venusaur": "妙蛙花",
    "Charmander": "小火龍",
    "Charmeleon": "火恐龍",
    "Charizard": "噴火龍",
    "Squirtle": "傑尼龜",
    "Wartortle": "卡咪龜",
    "Blastoise": "水箭龜",
    "Caterpie": "綠毛蟲",
    "Metapod": "鐵甲蛹",
    "Butterfree": "巴大蝶",
    "Weedle": "獨角蟲",
    "Kakuna": "鐵殼蛹",
    "Beedrill": "大針蜂",
    "Pidgey": "波波",
    "Pidgeotto": "比比鳥",
    "Pidgeot": "大比鳥",
    "Rattata": "小拉達",
    "Raticate": "拉達",
    "Spearow": "烈雀",
    "Fearow": "大嘴雀",
    "Ekans": "阿柏蛇",
    "Arbok": "阿柏怪",
    "Pikachu": "皮卡丘",
    "Raichu": "雷丘",
    "Sandshrew": "穿山鼠",
    "Sandslash": "穿山王",
    "Nidoran♀": "尼多蘭",
    "Nidorina": "尼多娜",
    "Nidoqueen": "尼多后",
    "Nidoran♂": "尼多朗",
    "Nidorino": "尼多力諾",
    "Nidoking": "尼多王",
    "Clefairy": "皮皮",
    "Clefable": "皮可西",
    "Vulpix": "六尾",
    "Ninetales": "九尾",
    "Jigglypuff": "胖丁",
    "Wigglytuff": "胖可丁",
    "Zubat": "超音蝠",
    "Golbat": "大嘴蝠",
    "Oddish": "走路草",
    "Gloom": "臭臭花",
    "Vileplume": "霸王花",
    "Paras": "派拉斯",
    "Parasect": "派拉斯特",
    "Venonat": "毛球",
    "Venomoth": "摩魯蛾",
    "Diglett": "地鼠",
    "Dugtrio": "三地鼠",
    "Meowth": "喵喵",
    "Persian": "貓老大",
    "Psyduck": "可達鴨",
    "Golduck": "哥達鴨",
    "Mankey": "猴怪",
    "Primeape": "火爆猴",
    "Growlithe": "卡蒂狗",
    "Arcanine": "風速狗",
    "Poliwag": "蚊香蝌蚪",
    "Poliwhirl": "蚊香君",
    "Poliwrath": "蚊香泳士",
    "Abra": "凱西",
    "Kadabra": "勇基拉",
    "Alakazam": "胡地",
    "Machop": "腕力",
    "Machoke": "豪力",
    "Machamp": "怪力",
    "Bellsprout": "喇叭芽",
    "Weepinbell": "口呆花",
    "Victreebel": "大食花",
    "Tentacool": "瑪瑙水母",
    "Tentacruel": "毒刺水母",
    "Geodude": "小拳石",
    "Graveler": "隆隆石",
    "Golem": "隆隆岩",
    "Ponyta": "小火馬",
    "Rapidash": "烈焰馬",
    "Slowpoke": "呆呆獸",
    "Slowbro": "呆殼獸",
    "Magnemite": "小磁怪",
    "Magneton": "三合一磁怪",
    "Farfetch’d": "大蔥鴨",
    "Doduo": "嘟嘟",
    "Dodrio": "嘟嘟利",
    "Seel": "小海獅",
    "Dewgong": "白海獅",
    "Grimer": "臭泥",
    "Muk": "臭臭泥",
    "Shellder": "大舌貝",
    "Cloyster": "刺甲貝",
    "Gastly": "鬼斯",
    "Haunter": "鬼斯通",
    "Gengar": "耿鬼",
    "Onix": "大岩蛇",
    "Drowzee": "催眠貘",
    "Hypno": "引夢貘人",
    "Krabby": "大鉗蟹",
    "Kingler": "巨鉗蟹",
    "Voltorb": "霹靂電球",
    "Electrode": "頑皮雷彈",
    "Exeggcute": "蛋蛋",
    "Exeggutor": "椰蛋樹",
    "Cubone": "卡拉卡拉",
    "Marowak": "嘎啦嘎啦",
    "Hitmonlee": "飛腿郎",
    "Hitmonchan": "快拳郎",
    "Lickitung": "大舌頭",
    "Koffing": "瓦斯彈",
    "Weezing": "雙彈瓦斯",
    "Rhyhorn": "獨角犀牛",
    "Rhydon": "鑽角犀獸",
    "Chansey": "吉利蛋",
    "Tangela": "蔓藤怪",
    "Kangaskhan": "袋獸",
    "Horsea": "墨海馬",
    "Seadra": "海刺龍",
    "Goldeen": "角金魚",
    "Seaking": "金魚王",
    "Staryu": "海星星",
    "Starmie": "寶石海星",
    "Mr. Mime": "魔牆人偶",
    "Scyther": "飛天螳螂",
    "Jynx": "迷唇姐",
    "Electabuzz": "電擊獸",
    "Magmar": "鴨嘴火獸",
    "Pinsir": "凱羅斯",
    "Tauros": "肯泰羅",
    "Magikarp": "鯉魚王",
    "Gyarados": "暴鯉龍",
    "Lapras": "拉普拉斯",
    "Ditto": "百變怪",
    "Eevee": "伊布",
    "Vaporeon": "水伊布",
    "Jolteon": "雷伊布",
    "Flareon": "火伊布",
    "Porygon": "多邊獸",
    "Omanyte": "菊石獸",
    "Omastar": "多刺菊石獸",
    "Kabuto": "化石盔",
    "Kabutops": "鐮刀盔",
    "Aerodactyl": "化石翼龍",
    "Snorlax": "卡比獸",
    "Articuno": "急凍鳥",
    "Zapdos": "閃電鳥",
    "Moltres": "火焰鳥",
    "Dratini": "迷你龍",
    "Dragonair": "哈克龍",
    "Dragonite": "快龍",
    "Mewtwo": "超夢",
    "Mew": "夢幻",
    "Chikorita": "菊草葉",
    "Bayleef": "月桂葉",
    "Meganium": "大竺葵",
    "Cyndaquil": "火球鼠",
    "Quilava": "火岩鼠",
    "Typhlosion": "火爆獸",
    "Totodile": "小鋸鱷",
    "Croconaw": "藍鱷",
    "Feraligatr": "大力鱷",
    "Sentret": "尾立",
    "Furret": "大尾立",
    "Hoothoot": "咕咕",
    "Noctowl": "貓頭夜鷹",
    "Ledyba": "芭瓢蟲",
    "Ledian": "安瓢蟲",
    "Spinarak": "圓絲蛛",
    "Ariados": "阿利多斯",
    "Crobat": "叉字蝠",
    "Chinchou": "燈籠魚",
    "Lanturn": "電燈怪",
    "Pichu": "皮丘",
    "Cleffa": "皮寶寶",
    "Igglybuff": "寶寶丁",
    "Togepi": "波克比",
    "Togetic": "波克基古",
    "Natu": "天然雀",
    "Xatu": "天然鳥",
    "Mareep": "咩利羊",
    "Flaaffy": "茸茸羊",
    "Ampharos": "電龍",
    "Bellossom": "美麗花",
    "Marill": "瑪力露",
    "Azumarill": "瑪力露麗",
    "Sudowoodo": "樹才怪",
    "Politoed": "蚊香蛙皇",
    "Hoppip": "毽子草",
    "Skiploom": "毽子花",
    "Jumpluff": "毽子棉",
    "Aipom": "長尾怪手",
    "Sunkern": "向日種子",
    "Sunflora": "向日花怪",
    "Yanma": "蜻蜻蜓",
    "Wooper": "烏波",
    "Quagsire": "沼王",
    "Espeon": "太陽伊布",
    "Umbreon": "月亮伊布",
    "Murkrow": "黑暗鴉",
    "Slowking": "呆呆王",
    "Misdreavus": "夢妖",
    "Unown": "未知圖騰",
    "Wobbuffet": "果然翁",
    "Girafarig": "麒麟奇",
    "Pineco": "榛果球",
    "Forretress": "佛烈托斯",
    "Dunsparce": "土龍弟弟",
    "Gligar": "天蠍",
    "Steelix": "大鋼蛇",
    "Snubbull": "布魯",
    "Granbull": "布魯皇",
    "Qwilfish": "千針魚",
    "Scizor": "巨鉗螳螂",
    "Shuckle": "壺壺",
    "Heracross": "赫拉克羅斯",
    "Sneasel": "狃拉",
    "Teddiursa": "熊寶寶",
    "Ursaring": "圈圈熊",
    "Slugma": "熔岩蟲",
    "Magcargo": "熔岩蝸牛",
    "Swinub": "小山豬",
    "Piloswine": "長毛豬",
    "Corsola": "太陽珊瑚",
    "Remoraid": "鐵炮魚",
    "Octillery": "章魚桶",
    "Delibird": "信使鳥",
    "Mantine": "巨翅飛魚",
    "Skarmory": "盔甲鳥",
    "Houndour": "戴魯比",
    "Houndoom": "黑魯加",
    "Kingdra": "刺龍王",
    "Phanpy": "小小象",
    "Donphan": "頓甲",
    "Porygon2": "多邊獸Ⅱ",
    "Stantler": "驚角鹿",
    "Smeargle": "圖圖犬",
    "Tyrogue": "無畏小子",
    "Hitmontop": "戰舞郎",
    "Smoochum": "迷唇娃",
    "Elekid": "電擊怪",
    "Magby": "鴨嘴寶寶",
    "Miltank": "大奶罐",
    "Blissey": "幸福蛋",
    "Raikou": "雷公",
    "Entei": "炎帝",
    "Suicune": "水君",
    "Larvitar": "幼基拉斯",
    "Pupitar": "沙基拉斯",
    "Tyranitar": "班基拉斯",
    "Lugia": "洛奇亞",
    "Ho-Oh": "鳳王",
    "Celebi": "時拉比",
    "Treecko": "木守宮",
    "Grovyle": "森林蜥蜴",
    "Sceptile": "蜥蜴王",
    "Torchic": "火稚雞",
    "Combusken": "力壯雞",
    "Blaziken": "火焰雞",
    "Mudkip": "水躍魚",
    "Marshtomp": "沼躍魚",
    "Swampert": "巨沼怪",
    "Poochyena": "土狼犬",
    "Mightyena": "大狼犬",
    "Zigzagoon": "蛇紋熊",
    "Linoone": "直衝熊",
    "Wurmple": "刺尾蟲",
    "Silcoon": "甲殼繭",
    "Beautifly": "狩獵鳳蝶",
    "Cascoon": "盾甲繭",
    "Dustox": "毒粉蛾",
    "Lotad": "蓮葉童子",
    "Lombre": "蓮帽小童",
    "Ludicolo": "樂天河童",
    "Seedot": "橡實果",
    "Nuzleaf": "長鼻葉",
    "Shiftry": "狡猾天狗",
    "Taillow": "傲骨燕",
    "Swellow": "大王燕",
    "Wingull": "長翅鷗",
    "Pelipper": "大嘴鷗",
    "Ralts": "拉魯拉絲",
    "Kirlia": "奇魯莉安",
    "Gardevoir": "沙奈朵",
    "Surskit": "溜溜糖球",
    "Masquerain": "雨翅蛾",
    "Shroomish": "蘑蘑菇",
    "Breloom": "斗笠菇",
    "Slakoth": "懶人獺",
    "Vigoroth": "過動猿",
    "Slaking": "請假王",
    "Nincada": "土居忍士",
    "Ninjask": "鐵面忍者",
    "Shedinja": "脫殼忍者",
    "Whismur": "咕妞妞",
    "Loudred": "吼爆彈",
    "Exploud": "爆音怪",
    "Makuhita": "幕下力士",
    "Hariyama": "鐵掌力士",
    "Azurill": "露力麗",
    "Nosepass": "朝北鼻",
    "Skitty": "向尾喵",
    "Delcatty": "優雅貓",
    "Sableye": "勾魂眼",
    "Mawile": "大嘴娃",
    "Aron": "可可多拉",
    "Lairon": "可多拉",
    "Aggron": "波士可多拉",
    "Meditite": "瑪沙那",
    "Medicham": "恰雷姆",
    "Electrike": "落雷獸",
    "Manectric": "雷電獸",
    "Plusle": "正電拍拍",
    "Minun": "負電拍拍",
    "Volbeat": "電螢蟲",
    "Illumise": "甜甜螢",
    "Roselia": "毒薔薇",
    "Gulpin": "溶食獸",
    "Swalot": "吞食獸",
    "Carvanha": "利牙魚",
    "Sharpedo": "巨牙鯊",
    "Wailmer": "吼吼鯨",
    "Wailord": "吼鯨王",
    "Numel": "呆火駝",
    "Camerupt": "噴火駝",
    "Torkoal": "煤炭龜",
    "Spoink": "跳跳豬",
    "Grumpig": "噗噗豬",
    "Spinda": "晃晃斑",
    "Trapinch": "大顎蟻",
    "Vibrava": "超音波幼蟲",
    "Flygon": "沙漠蜻蜓",
    "Cacnea": "刺球仙人掌",
    "Cacturne": "夢歌仙人掌",
    "Swablu": "青綿鳥",
    "Altaria": "七夕青鳥",
    "Zangoose": "貓鼬斬",
    "Seviper": "飯匙蛇",
    "Lunatone": "月石",
    "Solrock": "太陽岩",
    "Barboach": "泥泥鰍",
    "Whiscash": "鯰魚王",
    "Corphish": "龍蝦小兵",
    "Crawdaunt": "鐵螯龍蝦",
    "Baltoy": "天秤偶",
    "Claydol": "念力土偶",
    "Lileep": "觸手百合",
    "Cradily": "搖籃百合",
    "Anorith": "太古羽蟲",
    "Armaldo": "太古盔甲",
    "Feebas": "醜醜魚",
    "Milotic": "美納斯",
    "Castform": "飄浮泡泡",
    "Kecleon": "變隱龍",
    "Shuppet": "怨影娃娃",
    "Banette": "詛咒娃娃",
    "Duskull": "夜巡靈",
    "Dusclops": "彷徨夜靈",
    "Tropius": "熱帶龍",
    "Chimecho": "風鈴鈴",
    "Absol": "阿勃梭魯",
    "Wynaut": "小果然",
    "Snorunt": "雪童子",
    "Glalie": "冰鬼護",
    "Spheal": "海豹球",
    "Sealeo": "海魔獅",
    "Walrein": "帝牙海獅",
    "Clamperl": "珍珠貝",
    "Huntail": "獵斑魚",
    "Gorebyss": "櫻花魚",
    "Relicanth": "古空棘魚",
    "Luvdisc": "愛心魚",
    "Bagon": "寶貝龍",
    "Shelgon": "甲殼龍",
    "Salamence": "暴飛龍",
    "Beldum": "鐵啞鈴",
    "Metang": "金屬怪",
    "Metagross": "巨金怪",
    "Regirock": "雷吉洛克",
    "Regice": "雷吉艾斯",
    "Registeel": "雷吉斯奇魯",
    "Latias": "拉帝亞斯",
    "Latios": "拉帝歐斯",
    "Kyogre": "蓋歐卡",
    "Groudon": "固拉多",
    "Rayquaza": "烈空坐",
    "Jirachi": "基拉祈",
    "Deoxys": "代歐奇希斯",
    "Turtwig": "草苗龜",
    "Grotle": "樹林龜",
    "Torterra": "土台龜",
    "Chimchar": "小火焰猴",
    "Monferno": "猛火猴",
    "Infernape": "烈焰猴",
    "Piplup": "波加曼",
    "Prinplup": "波皇子",
    "Empoleon": "帝王拿波",
    "Starly": "姆克兒",
    "Staravia": "姆克鳥",
    "Staraptor": "姆克鷹",
    "Bidoof": "大牙狸",
    "Bibarel": "大尾狸",
    "Kricketot": "圓法師",
    "Kricketune": "音箱蟀",
    "Shinx": "小貓怪",
    "Luxio": "勒克貓",
    "Luxray": "倫琴貓",
    "Budew": "含羞苞",
    "Roserade": "羅絲雷朵",
    "Cranidos": "頭蓋龍",
    "Rampardos": "戰槌龍",
    "Shieldon": "盾甲龍",
    "Bastiodon": "護城龍",
    "Burmy": "結草兒",
    "Wormadam": "結草貴婦",
    "Mothim": "紳士蛾",
    "Combee": "三蜜蜂",
    "Vespiquen": "蜂女王",
    "Pachirisu": "帕奇利茲",
    "Buizel": "泳圈鼬",
    "Floatzel": "浮潛鼬",
    "Cherubi": "櫻花寶",
    "Cherrim": "櫻花兒",
    "Shellos": "無殼海兔",
    "Gastrodon": "海兔獸",
    "Ambipom": "雙尾怪手",
    "Drifloon": "飄飄球",
    "Drifblim": "隨風球",
    "Buneary": "捲捲耳",
    "Lopunny": "長耳兔",
    "Mismagius": "夢妖魔",
    "Honchkrow": "烏鴉頭頭",
    "Glameow": "魅力喵",
    "Purugly": "東施喵",
    "Chingling": "鈴鐺響",
    "Stunky": "臭鼬噗",
    "Skuntank": "坦克臭鼬",
    "Bronzor": "銅鏡怪",
    "Bronzong": "青銅鐘",
    "Bonsly": "盆才怪",
    "Mime Jr.": "魔尼尼",
    "Happiny": "小福蛋",
    "Chatot": "聒噪鳥",
    "Spiritomb": "花岩怪",
    "Gible": "圓陸鯊",
    "Gabite": "尖牙陸鯊",
    "Garchomp": "烈咬陸鯊",
    "Munchlax": "小卡比獸",
    "Riolu": "利歐路",
    "Lucario": "路卡利歐",
    "Hippopotas": "沙河馬",
    "Hippowdon": "河馬獸",
    "Skorupi": "鉗尾蠍",
    "Drapion": "龍王蠍",
    "Croagunk": "不良蛙",
    "Toxicroak": "毒骷蛙",
    "Carnivine": "尖牙籠",
    "Finneon": "螢光魚",
    "Lumineon": "霓虹魚",
    "Mantyke": "小球飛魚",
    "Snover": "雪笠怪",
    "Abomasnow": "暴雪王",
    "Weavile": "瑪狃拉",
    "Magnezone": "自爆磁怪",
    "Lickilicky": "大舌舔",
    "Rhyperior": "超甲狂犀",
    "Tangrowth": "巨蔓藤",
    "Electivire": "電擊魔獸",
    "Magmortar": "鴨嘴炎獸",
    "Togekiss": "波克基斯",
    "Yanmega": "遠古巨蜓",
    "Leafeon": "葉伊布",
    "Glaceon": "冰伊布",
    "Gliscor": "天蠍王",
    "Mamoswine": "象牙豬",
    "Porygon-Z": "多邊獸Ｚ",
    "Gallade": "艾路雷朵",
    "Probopass": "大朝北鼻",
    "Dusknoir": "黑夜魔靈",
    "Froslass": "雪妖女",
    "Rotom": "洛托姆",
    "Uxie": "由克希",
    "Mesprit": "艾姆利多",
    "Azelf": "亞克諾姆",
    "Dialga": "帝牙盧卡",
    "Palkia": "帕路奇亞",
    "Heatran": "席多藍恩",
    "Regigigas": "雷吉奇卡斯",
    "Giratina": "騎拉帝納",
    "Cresselia": "克雷色利亞",
    "Phione": "霏歐納",
    "Manaphy": "瑪納霏",
    "Darkrai": "達克萊伊",
    "Shaymin": "謝米",
    "Arceus": "阿爾宙斯",
    "Victini": "比克提尼",
    "Snivy": "藤藤蛇",
    "Servine": "青藤蛇",
    "Serperior": "君主蛇",
    "Tepig": "暖暖豬",
    "Pignite": "炒炒豬",
    "Emboar": "炎武王",
    "Oshawott": "水水獺",
    "Dewott": "雙刃丸",
    "Samurott": "大劍鬼",
    "Patrat": "探探鼠",
    "Watchog": "步哨鼠",
    "Lillipup": "小約克",
    "Herdier": "哈約克",
    "Stoutland": "長毛狗",
    "Purrloin": "扒手貓",
    "Liepard": "酷豹",
    "Pansage": "花椰猴",
    "Simisage": "花椰猿",
    "Pansear": "爆香猴",
    "Simisear": "爆香猿",
    "Panpour": "冷水猴",
    "Simipour": "冷水猿",
    "Munna": "食夢夢",
    "Musharna": "夢夢蝕",
    "Pidove": "豆豆鴿",
    "Tranquill": "咕咕鴿",
    "Unfezant": "高傲雉雞",
    "Blitzle": "斑斑馬",
    "Zebstrika": "雷電斑馬",
    "Roggenrola": "石丸子",
    "Boldore": "地幔岩",
    "Gigalith": "龐岩怪",
    "Woobat": "滾滾蝙蝠",
    "Swoobat": "心蝙蝠",
    "Drilbur": "螺釘地鼠",
    "Excadrill": "龍頭地鼠",
    "Audino": "差不多娃娃",
    "Timburr": "搬運小匠",
    "Gurdurr": "鐵骨土人",
    "Conkeldurr": "修建老匠",
    "Tympole": "圓蝌蚪",
    "Palpitoad": "藍蟾蜍",
    "Seismitoad": "蟾蜍王",
    "Throh": "投摔鬼",
    "Sawk": "打擊鬼",
    "Sewaddle": "蟲寶包",
    "Swadloon": "寶包繭",
    "Leavanny": "保母蟲",
    "Venipede": "百足蜈蚣",
    "Whirlipede": "車輪毬",
    "Scolipede": "蜈蚣王",
    "Cottonee": "木棉球",
    "Whimsicott": "風妖精",
    "Petilil": "百合根娃娃",
    "Lilligant": "裙兒小姐",
    "Basculin": "野蠻鱸魚",
    "Sandile": "黑眼鱷",
    "Krokorok": "混混鱷",
    "Krookodile": "流氓鱷",
    "Darumaka": "火紅不倒翁",
    "Darmanitan": "達摩狒狒",
    "Maractus": "沙鈴仙人掌",
    "Dwebble": "石居蟹",
    "Crustle": "岩殿居蟹",
    "Scraggy": "滑滑小子",
    "Scrafty": "頭巾混混",
    "Sigilyph": "象徵鳥",
    "Yamask": "哭哭面具",
    "Cofagrigus": "死神棺",
    "Tirtouga": "原蓋海龜",
    "Carracosta": "肋骨海龜",
    "Archen": "始祖小鳥",
    "Archeops": "始祖大鳥",
    "Trubbish": "破破袋",
    "Garbodor": "灰塵山",
    "Zorua": "索羅亞",
    "Zoroark": "索羅亞克",
    "Minccino": "泡沫栗鼠",
    "Cinccino": "奇諾栗鼠",
    "Gothita": "哥德寶寶",
    "Gothorita": "哥德小童",
    "Gothitelle": "哥德小姐",
    "Solosis": "單卵細胞球",
    "Duosion": "雙卵細胞球",
    "Reuniclus": "人造細胞卵",
    "Ducklett": "鴨寶寶",
    "Swanna": "舞天鵝",
    "Vanillite": "迷你冰",
    "Vanillish": "多多冰",
    "Vanilluxe": "雙倍多多冰",
    "Deerling": "四季鹿",
    "Sawsbuck": "萌芽鹿",
    "Emolga": "電飛鼠",
    "Karrablast": "蓋蓋蟲",
    "Escavalier": "騎士蝸牛",
    "Foongus": "哎呀球菇",
    "Amoonguss": "敗露球菇",
    "Frillish": "輕飄飄",
    "Jellicent": "胖嘟嘟",
    "Alomomola": "保母曼波",
    "Joltik": "電電蟲",
    "Galvantula": "電蜘蛛",
    "Ferroseed": "種子鐵球",
    "Ferrothorn": "堅果啞鈴",
    "Klink": "齒輪兒",
    "Klang": "齒輪組",
    "Klinklang": "齒輪怪",
    "Tynamo": "麻麻小魚",
    "Eelektrik": "麻麻鰻",
    "Eelektross": "麻麻鰻魚王",
    "Elgyem": "小灰怪",
    "Beheeyem": "大宇怪",
    "Litwick": "燭光靈",
    "Lampent": "燈火幽靈",
    "Chandelure": "水晶燈火靈",
    "Axew": "牙牙",
    "Fraxure": "斧牙龍",
    "Haxorus": "雙斧戰龍",
    "Cubchoo": "噴嚏熊",
    "Beartic": "凍原熊",
    "Cryogonal": "幾何雪花",
    "Shelmet": "小嘴蝸",
    "Accelgor": "敏捷蟲",
    "Stunfisk": "泥巴魚",
    "Mienfoo": "功夫鼬",
    "Mienshao": "師父鼬",
    "Druddigon": "赤面龍",
    "Golett": "泥偶小人",
    "Golurk": "泥偶巨人",
    "Pawniard": "駒刀小兵",
    "Bisharp": "劈斬司令",
    "Bouffalant": "爆炸頭水牛",
    "Rufflet": "毛頭小鷹",
    "Braviary": "勇士雄鷹",
    "Vullaby": "禿鷹丫頭",
    "Mandibuzz": "禿鷹娜",
    "Heatmor": "熔蟻獸",
    "Durant": "鐵蟻",
    "Deino": "單首龍",
    "Zweilous": "雙首暴龍",
    "Hydreigon": "三首惡龍",
    "Larvesta": "燃燒蟲",
    "Volcarona": "火神蛾",
    "Cobalion": "勾帕路翁",
    "Terrakion": "代拉基翁",
    "Virizion": "畢力吉翁",
    "Tornadus": "龍捲雲",
    "Thundurus": "雷電雲",
    "Reshiram": "萊希拉姆",
    "Zekrom": "捷克羅姆",
    "Landorus": "土地雲",
    "Kyurem": "酋雷姆",
    "Keldeo": "凱路迪歐",
    "Meloetta": "美洛耶塔",
    "Genesect": "蓋諾賽克特",
    "Chespin": "哈力栗",
    "Quilladin": "胖胖哈力",
    "Chesnaught": "布里卡隆",
    "Fennekin": "火狐狸",
    "Braixen": "長尾火狐",
    "Delphox": "妖火紅狐",
    "Froakie": "呱呱泡蛙",
    "Frogadier": "呱頭蛙",
    "Greninja": "甲賀忍蛙",
    "Bunnelby": "掘掘兔",
    "Diggersby": "掘地兔",
    "Fletchling": "小箭雀",
    "Fletchinder": "火箭雀",
    "Talonflame": "烈箭鷹",
    "Scatterbug": "粉蝶蟲",
    "Spewpa": "粉蝶蛹",
    "Vivillon": "彩粉蝶",
    "Litleo": "小獅獅",
    "Pyroar": "火炎獅",
    "Flabébé": "花蓓蓓",
    "Floette": "花葉蒂",
    "Florges": "花潔夫人",
    "Skiddo": "坐騎小羊",
    "Gogoat": "坐騎山羊",
    "Pancham": "頑皮熊貓",
    "Pangoro": "流氓熊貓",
    "Furfrou": "多麗米亞",
    "Espurr": "妙喵",
    "Meowstic": "超能妙喵",
    "Honedge": "獨劍鞘",
    "Doublade": "雙劍鞘",
    "Aegislash": "堅盾劍怪",
    "Spritzee": "粉香香",
    "Aromatisse": "芳香精",
    "Swirlix": "綿綿泡芙",
    "Slurpuff": "胖甜妮",
    "Inkay": "好啦魷",
    "Malamar": "烏賊王",
    "Binacle": "龜腳腳",
    "Barbaracle": "龜足巨鎧",
    "Skrelp": "垃垃藻",
    "Dragalge": "毒藻龍",
    "Clauncher": "鐵臂槍蝦",
    "Clawitzer": "鋼炮臂蝦",
    "Helioptile": "傘電蜥",
    "Heliolisk": "光電傘蜥",
    "Tyrunt": "寶寶暴龍",
    "Tyrantrum": "怪顎龍",
    "Amaura": "冰雪龍",
    "Aurorus": "冰雪巨龍",
    "Sylveon": "仙子伊布",
    "Hawlucha": "摔角鷹人",
    "Dedenne": "咚咚鼠",
    "Carbink": "小碎鑽",
    "Goomy": "黏黏寶",
    "Sliggoo": "黏美兒",
    "Goodra": "黏美龍",
    "Klefki": "鑰圈兒",
    "Phantump": "小木靈",
    "Trevenant": "朽木妖",
    "Pumpkaboo": "南瓜精",
    "Gourgeist": "南瓜怪人",
    "Bergmite": "冰寶",
    "Avalugg": "冰岩怪",
    "Noibat": "嗡蝠",
    "Noivern": "音波龍",
    "Xerneas": "哲爾尼亞斯",
    "Yveltal": "伊裴爾塔爾",
    "Zygarde": "基格爾德",
    "Diancie": "蒂安希",
    "Hoopa": "胡帕",
    "Volcanion": "波爾凱尼恩",
    "Rowlet": "木木梟",
    "Dartrix": "投羽梟",
    "Decidueye": "狙射樹梟",
    "Litten": "火斑喵",
    "Torracat": "炎熱喵",
    "Incineroar": "熾焰咆哮虎",
    "Popplio": "球球海獅",
    "Brionne": "花漾海獅",
    "Primarina": "西獅海壬",
    "Pikipek": "小篤兒",
    "Trumbeak": "喇叭啄鳥",
    "Toucannon": "銃嘴大鳥",
    "Yungoos": "貓鼬少",
    "Gumshoos": "貓鼬探長",
    "Grubbin": "強顎雞母蟲",
    "Charjabug": "蟲電寶",
    "Vikavolt": "鍬農炮蟲",
    "Crabrawler": "好勝蟹",
    "Crabominable": "好勝毛蟹",
    "Oricorio": "花舞鳥",
    "Cutiefly": "萌虻",
    "Ribombee": "蝶結萌虻",
    "Rockruff": "岩狗狗",
    "Lycanroc": "鬃岩狼人",
    "Wishiwashi": "弱丁魚",
    "Mareanie": "好壞星",
    "Toxapex": "超壞星",
    "Mudbray": "泥驢仔",
    "Mudsdale": "重泥挽馬",
    "Dewpider": "滴蛛",
    "Araquanid": "滴蛛霸",
    "Fomantis": "偽螳草",
    "Lurantis": "蘭螳花",
    "Morelull": "睡睡菇",
    "Shiinotic": "燈罩夜菇",
    "Salandit": "夜盜火蜥",
    "Salazzle": "焰后蜥",
    "Stufful": "童偶熊",
    "Bewear": "穿著熊",
    "Bounsweet": "甜竹竹",
    "Steenee": "甜舞妮",
    "Tsareena": "甜冷美后",
    "Comfey": "花療環環",
    "Oranguru": "智揮猩",
    "Passimian": "投擲猴",
    "Wimpod": "膽小蟲",
    "Golisopod": "具甲武者",
    "Sandygast": "沙丘娃",
    "Palossand": "噬沙堡爺",
    "Pyukumuku": "拳海參",
    "Type: Null": "屬性：空",
    "Silvally": "銀伴戰獸",
    "Minior": "小隕星",
    "Komala": "樹枕尾熊",
    "Turtonator": "爆焰龜獸",
    "Togedemaru": "托戈德瑪爾",
    "Mimikyu": "謎擬Ｑ",
    "Bruxish": "磨牙彩皮魚",
    "Drampa": "老翁龍",
    "Dhelmise": "破破舵輪",
    "Jangmo-o": "心鱗寶",
    "Hakamo-o": "鱗甲龍",
    "Kommo-o": "杖尾鱗甲龍",
    "Tapu Koko": "卡璞・鳴鳴",
    "Tapu Lele": "卡璞・蝶蝶",
    "Tapu Bulu": "卡璞・哞哞",
    "Tapu Fini": "卡璞・鰭鰭",
    "Cosmog": "科斯莫古",
    "Cosmoem": "科斯莫姆",
    "Solgaleo": "索爾迦雷歐",
    "Lunala": "露奈雅拉",
    "Nihilego": "虛吾伊德",
    "Buzzwole": "爆肌蚊",
    "Pheromosa": "費洛美螂",
    "Xurkitree": "電束木",
    "Celesteela": "鐵火輝夜",
    "Kartana": "紙御劍",
    "Guzzlord": "惡食大王",
    "Necrozma": "奈克洛茲瑪",
    "Magearna": "瑪機雅娜",
    "Marshadow": "瑪夏多",
    "Poipole": "毒貝比",
    "Naganadel": "四顎針龍",
    "Stakataka": "壘磊石",
    "Blacephalon": "砰頭小丑",
    "Zeraora": "捷拉奧拉",
    "Meltan": "美錄坦",
    "Melmetal": "美錄梅塔",
    "Grookey": "敲音猴",
    "Thwackey": "啪咚猴",
    "Rillaboom": "轟擂金剛猩",
    "Scorbunny": "炎兔兒",
    "Raboot": "騰蹴小將",
    "Cinderace": "閃焰王牌",
    "Sobble": "淚眼蜥",
    "Drizzile": "變澀蜥",
    "Inteleon": "千面避役",
    "Skwovet": "貪心栗鼠",
    "Greedent": "藏飽栗鼠",
    "Rookidee": "稚山雀",
    "Corvisquire": "藍鴉",
    "Corviknight": "鋼鎧鴉",
    "Blipbug": "索偵蟲",
    "Dottler": "天罩蟲",
    "Orbeetle": "以歐路普",
    "Nickit": "偷兒狐",
    "Thievul": "狐大盜",
    "Gossifleur": "幼棉棉",
    "Eldegoss": "白蓬蓬",
    "Wooloo": "毛辮羊",
    "Dubwool": "毛毛角羊",
    "Chewtle": "咬咬龜",
    "Drednaw": "暴噬龜",
    "Yamper": "來電汪",
    "Boltund": "逐電犬",
    "Rolycoly": "小炭仔",
    "Carkol": "大炭車",
    "Coalossal": "巨炭山",
    "Applin": "啃果蟲",
    "Flapple": "蘋裹龍",
    "Appletun": "豐蜜龍",
    "Silicobra": "沙包蛇",
    "Sandaconda": "沙螺蟒",
    "Cramorant": "古月鳥",
    "Arrokuda": "刺梭魚",
    "Barraskewda": "戽鬥尖梭",
    "Toxel": "毒電嬰",
    "Toxtricity": "顫弦蠑螈",
    "Sizzlipede": "燒火蚣",
    "Centiskorch": "焚焰蚣",
    "Clobbopus": "拳拳蛸",
    "Grapploct": "八爪武師",
    "Sinistea": "來悲茶",
    "Polteageist": "怖思壺",
    "Hatenna": "迷布莉姆",
    "Hattrem": "提布莉姆",
    "Hatterene": "布莉姆溫",
    "Impidimp": "搗蛋小妖",
    "Morgrem": "詐唬魔",
    "Grimmsnarl": "長毛巨魔",
    "Obstagoon": "堵攔熊",
    "Perrserker": "喵頭目",
    "Cursola": "魔靈珊瑚",
    "Sirfetch’d": "蔥遊兵",
    "Mr. Rime": "踏冰人偶",
    "Runerigus": "死神板",
    "Milcery": "小仙奶",
    "Alcremie": "霜奶仙",
    "Falinks": "列陣兵",
    "Pincurchin": "啪嚓海膽",
    "Snom": "雪吞蟲",
    "Frosmoth": "雪絨蛾",
    "Stonjourner": "巨石丁",
    "Eiscue": "冰砌鵝",
    "Indeedee": "愛管侍",
    "Morpeko": "莫魯貝可",
    "Cufant": "銅象",
    "Copperajah": "大王銅象",
    "Dracozolt": "雷鳥龍",
    "Arctozolt": "雷鳥海獸",
    "Dracovish": "鰓魚龍",
    "Arctovish": "鰓魚海獸",
    "Duraludon": "鋁鋼龍",
    "Dreepy": "多龍梅西亞",
    "Drakloak": "多龍奇",
    "Dragapult": "多龍巴魯托",
    "Zacian": "蒼響",
    "Zamazenta": "藏瑪然特",
    "Eternatus": "無極汰那"
  },
  "types": {
    "None": "None",
    "Normal": "一般",
    "Fighting": "格斗",
    "Flying": "飞行",
    "Poison": "毒",
    "Ground": "地面",
    "Rock": "岩石",
    "Bug": "虫",
    "Ghost": "幽灵",
    "Steel": "钢",
    "Fire": "火",
    "Water": "水",
    "Grass": "草",
    "Electric": "电",
    "Psychic": "超能力",
    "Ice": "冰",
    "Dragon": "龙",
    "Dark": "恶",
    "Fairy": "妖精"
  }
}
